<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria &rArr; IA | Jaime J. Delgado Meraz]]></title>
  <link href="http://j2deme.github.com/categorias/ia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://j2deme.github.com/"/>
  <updated>2013-09-27T15:22:36-05:00</updated>
  <id>http://j2deme.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jaime Jesús Delgado Meraz]]></name>
    <email><![CDATA[j2deme@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Fin del Verano 2013]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.com/2013/08/02/fin-del-verano-2013/"/>
    <updated>2013-08-02T19:00:00-05:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.com/2013/08/02/fin-del-verano-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saludos a todos.</p>

<p>Les publico las calificaciones finales para ambas materias, debo recordarles que estas calificaciones son <strong>inapelables</strong>, puesto que ya han sido entregadas en coordinación, y podrán verlas reflejadas en el SII y en sus respectivos kardex a partir del día <strong>Lunes 5 de Agosto de 2013</strong>.</p>

<p><blockquote><p>La paciencia recompensa… pero el esfuerzo honesto más.</p></blockquote></p>

<!-- more -->

<h2 id="programacin-mvil">Programación Móvil</h2>
<p>Sus calificaciones estan disponibles <a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/Calificaciones/Movil_Finales.pdf">aquí</a>.</p>

<h2 id="inteligencia-artificial">Inteligencia Artificial</h2>
<p>Sus calificaciones estan disponibles <a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/Calificaciones/IA_Finales.pdf">aquí</a>.</p>

<h2 id="nota-final">Nota Final</h2>
<p>Espero que todos esten satisfechos con sus calificaciones, y que esten conformes con el resultado de sus esfuerzos, en caso de que no, les recomiendo cambiar algunas actitudes y aplicar sus habilidades para obtener un mejor resultado.</p>

<p>Sin más por agregar, con esta publicación se dan por concluidos, los cursos de Inteligencia Artificial y Programación Móvil del período de Verano 2013.</p>

<p>Saludos y suerte.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Verano 2a Evaluación]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.com/2013/07/30/verano-2a-evaluacion/"/>
    <updated>2013-07-30T09:12:00-05:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.com/2013/07/30/verano-2a-evaluacion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saludos a todos.</p>

<p>Ya transcurrido algo de tiempo desde que hicieron sus evaluaciones, pero afortunadamente con buenas noticias para la mayoría, les pongo disponibles sus calificaciones.</p>

<!-- more -->

<h2 id="programacin-mvil">Programación Móvil</h2>

<p>Al igual que en la evaluación anterior, afortunadamente no hubo ningún reprobado, sin embargo es importante que recuerden que ya estamos en los últimos días del curso, y el proyecto final se deberá de terminar en tiempo y forma para concretar una calicación aprobatoria.</p>

<p>Les pongo disponibles <a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/Calificaciones/Movil_3.pdf">calificaciones de su 2a evaluación</a> para que las revisen y esten enterados de ellas.</p>

<h2 id="inteligencia-artificial">Inteligencia Artificial</h2>

<p>En contraste con la evaluación anterior, en la que el índice de aprobación fue de casi 75%, en esta ocasión no hubo reprobados, lo que me alegra, y debo suponer que a ustedes también.</p>

<p>Al igual que en la evaluación anterior, les pongo disponibles sus <a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/Calificaciones/IA_3y4.pdf">calificaciones de la 2a evaluación</a>, para que verifiquen que no hubo reprobados.</p>

<p>En un apartado diferente, pero relacionado, aquellos que siguen pendientes de una evaluación de segunda oportunidad son:</p>

<ul>
  <li>Nestor Alberto Alonso Ibarra</li>
  <li>Lenin Javier Avila Santiago</li>
  <li>Carmen Lizbeth Castillo Reyes</li>
  <li>Jose Miguel Hernández Pizaño</li>
  <li>Bianca Nayelli Jaraleño Alvizu</li>
  <li>Adrián Salas Salinas</li>
  <li>María del Carmen Santiago Lucas</li>
</ul>

<p>Todos aquellos que no esten en la lista, son aquellos que ya habían aprobado, o que aprobaron con la entrega de los algoritmos DFS y BFS.</p>

<p>Les recuerdo, que se hará una evaluación escrita el día <em>Jueves 1 de Agosto 2013</em>, sobre los temas vistos en las unidades 1 y 2 , y como siempre <strong>NO</strong> se permitirá el uso de ningún medio digital o análogo como auxiliar para el examen.</p>

<p>Así que aquellos que hacen uso de las diapositivas en formato digital en sus teléfonos, que ya tengo bien identificados por cierto, les recomiendo que se pongan a estudiar, sin dejar de lado, claro esta, su proyecto final.</p>

<h2 id="nota-final">Nota Final</h2>
<p>Y recuerden:
<blockquote><p>Cursar verano no es garantía de acreditar la materia.</p></blockquote></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Asignación de temas]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.com/2013/07/22/asignacion-de-temas/"/>
    <updated>2013-07-22T09:08:00-05:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.com/2013/07/22/asignacion-de-temas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Les pongo disponbile la asignación de temas para exposición de la unidad 5 de Inteligencia Artificial.</p>

<!-- more -->

<h2 id="equipos">Equipos</h2>
<ol>
  <li>Oscar, Erick, Carlos, Irving, Uriel y David.</li>
  <li>Jessica, Nereyda, Fernanda, Yael, Erick y Humberto.</li>
  <li>Anna, Miguel, David, Cinthya, Edson y Juan.</li>
  <li>Doris, Yazmín, Daniela, Adelina, Lala e Isabel.</li>
  <li>Jose Miguel, Carmen Lizbeth, Ma. del Carmen, Adrián y Nestor.</li>
  <li>Lenin, Juan Carlos, Cipriano, Bianca y Dalio</li>
</ol>

<h2 id="temas">Temas</h2>
<ol>
  <li>Robótica</li>
  <li>Redes Neuronales</li>
  <li>Visión Artificial</li>
  <li>Lógica Difusa</li>
  <li>Procesamiento de Lenguaje Natural</li>
  <li>Sistemas Expertos</li>
</ol>

<h2 id="asignaciones">Asignaciones</h2>
<table>
<thead>
<tr>
<th>Equipo</th>
<th>Tema</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr><td>1</td><td>4</td></tr>
<tr><td>2</td><td>6</td></tr>
<tr><td>3</td><td>1</td></tr>
<tr><td>4</td><td>3</td></tr>
<tr><td>5</td><td>5</td></tr>
<tr><td>6</td><td>2</td></tr>
</tbody>
</table>

<h2 id="requerimientos">Requerimientos</h2>
<p>Las exposiciones deben contener como mínimo:</p>

<ul>
  <li>Conceptos Básicos.</li>
  <li>Clasificación (Subramas).</li>
  <li>Desarrollos Actuales y Aplicaciones.</li>
</ul>

<p>Eviten en lo posible el sobrellenar las diapositivas con información, ya que se calificará la calidad de la información, no la cantidad. Tienen un máximo de <strong>15 mínutos</strong> para su exposición.</p>

<p>En lo que refiere a los desarrollos actuales, busquen los más actuales, y si así lo desean pueden agregar imágenes ilustrativas y videos no mayores a 5 minutos.</p>

<p>Todo el equipo debe participar de manera activa y equitativa,de lo contrario la calificación obtenida se repartira entre el resto de los integrantes.</p>

<h2 id="nota-final">Nota Final</h2>
<p>La mayoría ya debe estar a punto de acabar las formalizaciones (puesto que fueron asignadas desde hace algunos dias), de cualquier manera para aquellos que no las tengan, o que quieran corrobar la redacción de los ejercicios, les pongo disponible el <a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/2013/Verano/Assignments/Formalizacion.pdf">pdf</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Material de apoyo]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.com/2013/07/21/material-de-apoyo/"/>
    <updated>2013-07-21T11:02:00-05:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.com/2013/07/21/material-de-apoyo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saludos a todos.</p>

<!-- more -->

<h2 id="programacin-mvil">Programación Móvil</h2>

<p>En el caso de ustedes no debería haber ningún problema, puesto que ya definimos los pendientes desde la semana pasada, y de igual manera, el material necesario para estudiar para el examen ya esta disponible desde hace algún tiempo.</p>

<p>En lo que respecta a la descripción del proyecto final, la podrán encontrar <a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/Slides/M%C3%B3vil/ProyectoFinal.pdf">aquí</a>.</p>

<h2 id="inteligencia-artificial">Inteligencia Artificial</h2>

<p>En su caso, solo queda recapitular las tareas pendientes, como son:</p>

<ul>
  <li>Formalización de enunciados.</li>
  <li>Investigación de problemas con sistemas de producción (descripción, reglas y ejemplo de aplicación).</li>
  <li>Diseño de su proyecto final.</li>
</ul>

<p>La descripción general de su proyecto final la podrán encontrar <a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/Slides/IA/ProyectoFinal.pdf">aquí</a>.</p>

<p>Además les informo que ya esta disponible la información de la unidad 4, en la sección de diapositivas.</p>

<p>Finalmente, les pongo disponible el libro digital <a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/Slides/IA/A%20matematicas%20discretas.pdf"><em>“Un Cuatrimestre de Matemáticas Discretas”</em></a>(pg. 23) que les servira de referencia para poder hacer su tarea de formalización de enunciados y razonamientos.</p>

<h2 id="instrumentaciones">Instrumentaciones</h2>

<ul>
  <li><a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/2013/Verano/Inst_Didactica_Competencias_IA_ISI91.pdf">Instrumentación IA</a></li>
  <li><a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/2013/Verano/Inst_Didactica_Competencias_Movil_ISI87.pdf">Instrumentación Móvil</a></li>
</ul>

<h2 id="generales">Generales</h2>

<p>Para todos, recuerden que la fecha programada para el examen es el día <strong>Martes 23 de Julio de 2013</strong> en sus respectivas horas de clase, así que les recomiendo que no planeen nada diferente para ese día.</p>

<p>De igual manera, la fecha máxima para entrega de todas las tareas pendientes será previa a cada clase. Y hoy <strong>domingo 21</strong> es la fecha límite para entregar los códigos de los algoritmos DFS y BFS que quedarón pendientes.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Verano 1a Evaluación]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.com/2013/07/17/verano-1a-evaluacion/"/>
    <updated>2013-07-17T21:23:00-05:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.com/2013/07/17/verano-1a-evaluacion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saludos a todos.</p>

<p>Les pongo disponibles sus calificaciones respectivas a las unidades 1 y 2 para ambas materias.</p>

<!-- more -->

<p>En el caso de los alumnos de <strong>Móvil</strong>, no hay problema con sus calificaciones, ya que todos aprobaron, únicamente recordarles que le sigan echando ganas a la materia.</p>

<p>Por otro lado alumnos de IA, verán en la lista que fueron pocos los que pasaron las unidades, así que tienen que aplicarse para que en las unidades siguientes puedan pasar sin problemas.</p>

<p>Recuerden que la forma de evaluar la 2a oportunidad sera en dos etapas:</p>

<ul>
  <li>Los que quedaron en el rango de 60 a 69: deben entregar los algoritmos funcionales de DFS y BFS implementados en Java.</li>
  <li>Los que quedaron en el rango de 50 a 59: deben entregar lo anterior y además realizarán una evaluación al final del curso en el período complementario.</li>
</ul>

<p>Para la entrega de los algoritmos tienen como plazo máximo el día <strong>Domingo 21 de Julio de 2013</strong>, en caso de no entregarlo a esa fecha, ya no se tomarán en cuenta, y deberán realizar el examen a final del curso.</p>

<p><strong>Alumnos de IA</strong>: Ya esta disponible el material de la unidad 3 en la sección de diapostivas.</p>

<ul>
  <li><a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/Calificaciones/Movil_1y2.pdf">Calificaciones Móvil</a></li>
  <li><a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/Calificaciones/IA_1y2.pdf">Calificaciones IA</a></li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
