<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria &rArr; POO | Jaime J. Delgado Meraz]]></title>
  <link href="http://j2deme.github.com/categorias/poo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://j2deme.github.com/"/>
  <updated>2013-09-26T02:05:56-05:00</updated>
  <id>http://j2deme.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jaime Jesús Delgado Meraz]]></name>
    <email><![CDATA[j2deme@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Calificaciones finales]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.com/2013/06/18/calificaciones-finales/"/>
    <updated>2013-06-18T18:32:00-05:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.com/2013/06/18/calificaciones-finales</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saludos alumnos.</p>

<p>En esta última publicación les pongo disponibles sus calificaciones finales, las cuales ya fueron entregadas en las actas oficiales al departamento de control escolar, por lo que <strong>no</strong> estan sujetas a cambios de ninguna índole, si presentaron algún examen de recuperación en las semanas anteriores, ya esta considerado en su calificación.</p>

<p>Recuerden que por la nueva modalidad de evaluación por competencias, solamente se permitió una segunda oportunidad, esto en contraposición a otras retículas que todavía se manejan mediante la aplicación de 2 exámenes de recuperación (regularización y extraordinario).</p>

<p>Lo anterior lo aclaro para aquellos que pudieran tener dudas o que esperaban que se les aplicaran otros exámenes.</p>

<!-- more -->

<h1 id="programacin-orientada-a-objetos">Programación Orientada a Objetos</h1>

<p>En los siguiente enlaces podrán encontrar su promedio final, y les reitero que estas calificaciones ya no cambian. Quiero comentarles que durante los exámenes de recuperación observe algunas anomalías que fueron penalizadas, y que espero no se repitan si les vuelvo a dar clases.</p>

<p>Aquellos que no acreditaron fue debido a una de 2 simples razones:</p>

<ul>
  <li>No se presentaron a realizar sus exámenes, o</li>
  <li>No se tomaron el tiempo suficiente para prepararse para sus exámenes.</li>
</ul>

<p>Sin más, les dejo los enlaces a continuación para que revisen sus calificaciones.</p>

<ul>
  <li><a href="https://docs.google.com/spreadsheet/pub?key=0AlL0Gs47MupYdDFYbnRzakcyeU9hbFlVaFduR25GTVE&amp;single=true&amp;gid=0&amp;output=html">Grupo B</a></li>
  <li><a href="https://docs.google.com/spreadsheet/pub?key=0AlL0Gs47MupYdDFYbnRzakcyeU9hbFlVaFduR25GTVE&amp;single=true&amp;gid=1&amp;output=html">Grupo C</a></li>
</ul>

<h1 id="programacin-mvil">Programación Móvil</h1>

<p>Al igual que sus compañeros de Programación Orientada a Objetos, las calificaciones que les pongo en línea son las finales y ya no podran cambiarse con otro examen o trabajo. Pueden checar sus calificaciones <a href="https://docs.google.com/spreadsheet/pub?key=0AlL0Gs47MupYdDFYbnRzakcyeU9hbFlVaFduR25GTVE&amp;single=true&amp;gid=2&amp;output=html">aquí</a>.</p>

<h1 id="notas-finales">Notas finales</h1>

<p>Espero todos auqellos que hayan hecho sus respectivos esfuerzos esten conformes con las calificaciones obtenidas, y en caso de que no, les recomiendo que para cursos próximos apliquen algo más de sus capacidades para lograr una mejor calificación o una calificación aprobatoria, según sea el caso.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Práctica POO]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.com/2013/05/22/practica-poo/"/>
    <updated>2013-05-22T14:24:00-05:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.com/2013/05/22/practica-poo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saludos alumnos.</p>

<p>Tal como les comente en clase, además del proyecto final, dentro de las estrategias de evaluación también se considera una práctica con un valor de 15% que les servira para complementar la calificación que obtengan en su proyecto final.</p>

<p>A continuación podrán encontrar más a detalle el problema a resolver en dicha práctica.</p>

<!-- more -->

<h1 id="problema">Problema</h1>
<p>Se debe generar un algoritmo de encriptación y desencriptación básico, que tome 2 parámetros, el primero de ellos, la acción a realizar, ya sea encriptar o desencriptar, y el segundo parámetro el archivo sobre el cual se va a trabajar, estos parámetros podran ingresarse como parámetros de la consola quedando de la siguiente manera (suponiendo que el programa se llama Crypto):</p>

<p>```
Crypto e miarchivo.txt //Para encriptar</p>

<p>Crypto d miarchivo.txt //Para desencriptar
```
De igual manera, podran leer los parámetros desde la ejecución del programa, es decir:</p>

<p>```
Crypto
[E]ncriptar o [D]esencriptar? E
Archivo a trabajar? miarchivo.txt</p>

<p>Archivo encriptado correctamente!
```</p>

<p>Una vez ingresados los respectivos parámetros, se debe realizar la acción indicada (encriptado o desencriptado), utilizando la implementación del algoritmo que se detalla más adelante, y se debe generar (escribir) un archivo con el resultado de la acción, este archivo debera llamarse igual que el archivo original, pero con el sufijo de la acción realizada, quedando por ejemplo:</p>

<p>```
Encriptando miArchivoSinEncriptar.txt &gt; encriptado-miArchivoSinEncriptar.txt</p>

<p>Desencriptando miArchivoEncriptado.txt &gt; desencriptado-miArchivoEncriptado.txt
```</p>

<p>Queda a su libertad el utilizar cualquier otro tipo de sufijos o prefijos para indicar la acción indicada (<code>miArchivo.e.txt</code> para encriptado y <code>miArchivo.d.txt</code> para desencriptado, por ejemplo).</p>

<h2 id="encriptacin-y-desencriptacin">Encriptación y Desencriptación</h2>
<p>El algoritmo de encriptado y desencriptado es muy simple, básicamente funciona suponiendo que el alfabeto es un anillo, y que cada letra del alfabeto se desplaza 4 posiciones hacia adelante para realizar la codificación o decodificación necesaria, funcionando de igual manera con los dígitos del 0 al 9, lo que genera un tabla de codificación de la siguiente manera:</p>

<p>```
abcdefghijklmnopqrstuvwxyz
efghijklmnopqrstuvwxyzabcd</p>

<p>0123456789
4567890123
```
De la tabla de codificación anterior se desprende lo siguiente:</p>

<ul>
  <li>No funciona con letras tales como: ñ, ü, é, etc. Por lo que deberan omitirse al momento de escribir los textos (o permitirlos y no codificarlos).</li>
  <li>No funciona con símbolos tales como: #$%&amp;/()=?¡¿!, etc. Aunque si bien se podría definir una regla de codificación, igualmente deberan omitirse en los textos (o permitirlos y no codificarlos).</li>
  <li>No se indica que hacer con los espacios, pero estos podrían cambiarse por guiones (-) al codificar, o simplemente quedarse iguales.</li>
  <li>No se indica que hacer con las mayúsculas, aunque podrían añadirse al final  (…wxyzABC…), sin embargo, para propósitos de la práctica se recomienda no considerarlas en los textos.</li>
</ul>

<p>Omitiendo las limitantes que el algoritmo pudiera presentar, este algoritmo es funcional, por lo que para propósitos de esta práctica se debera implementar. Un ejemplo del uso de este algoritmo sería convertir la cadena <code>hola mundo</code> a <code>lspe qyrhs</code> y viceversa. En su caso deberan tomar textos más extensos, encriptarlos y desencriptarlos.</p>

<h2 id="implementacin">Implementación</h2>

<p>Deberan generar un clase (<em>p.e.</em> <code>Crypto</code>) con 2 funciones (además de constructor y destructor) encriptar y desencriptar, las cuales recibiran como parámetro una cadena (encriptada o de texto simple, según sea el caso), y deberán devolver una cadena con la acción indicada.</p>

<p>Los datos se obtendran desde archivos de texto plano (ya sean codificados o no), que seran leídos, procesados, y finalmente se debera guardar el resultado en otro archivo, tal como se indico anteriormente.</p>

<p>Podrán encontrar algunos ejemplos de escritura y lectura de archivos de texto plano <a href="https://github.com/j2deme/POO_Cpp/tree/master/06_Flujos_y_Archivos/TextoPlano">aquí</a>, aunque no estan limitados a eso.</p>

<h2 id="consideraciones-finales">Consideraciones finales</h2>

<ul>
  <li>El trabajo debera realizarse por equipo, en este caso, serán los mismos equipos ya asignados para el proyecto final, o sí asi lo desean, en equipos a su gusto no mayores a 5 integrantes.</li>
  <li>Deben entregar únicamente un empaquetado (zip) con el código fuente de la aplicación, sin documento.</li>
  <li>La práctica esta pensada para realizarse para consola, pero si se realiza una implementación gráfica, se considerara para puntaje extra.</li>
  <li>La entrega de esta práctica será únicamente el día <strong>Jueves 30 de Mayo de 2013</strong>.</li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Entregas Finales y Recuperación]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.com/2013/05/22/entregas-finales-y-recuperacion/"/>
    <updated>2013-05-22T10:00:00-05:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.com/2013/05/22/entregas-finales-y-recuperacion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#programacin-orientada-a-objetos">Programación Orientada a Objetos</a>    <ul>
      <li><a href="#grupo-b">Grupo B</a></li>
      <li><a href="#grupo-c">Grupo C</a></li>
      <li><a href="#evaluacin-complementaria">Evaluación Complementaria</a></li>
    </ul>
  </li>
  <li><a href="#programacin-mvil">Programación Móvil</a>    <ul>
      <li><a href="#evaluacin-complementaria-1">Evaluación Complementaria</a></li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p>Saludos a todos.</p>

<p>Despues de un descanso obligatorio debido a problemas técnicos (que la mayoría conoce), les vuelvo a publicar información relacionada con los proyectos finales, y lo relacionado al proceso de evaluación complementaria, que se estara realizando en las primeras 2 semanas de Junio.</p>

<p>Les pido que lean con mucho cuidado la información relacionada a <strong>su</strong> materia, puesto que en este mismo post, encontraran la información de ambas, y en caso de tener alguna duda sobre cualquiera de los puntos que se mencionan, me lo hagan saber a la brevedad.</p>

<!-- more -->

<h1 id="programacin-orientada-a-objetos">Programación Orientada a Objetos</h1>
<p>La evaluación final incluira una revisión de todos los puntos definidos en el documento del proyecto final publicado <a href="/2013/04/06/proyecto-final-poo/">aqui</a>. Dicha evaluación se realizará en dos partes, en la primera parte los alumnos deberan realizar una exposición de su prototipo, presentado todas las características de su proyecto, o aquellas que consideren de mayor relevancia.</p>

<p>En una segunda parte deberan responder una ronda de preguntas relacionadas al proyecto que el docente y sus compañeros realicen, en caso de que los compañeros no tengan preguntas, el docente realizara preguntas a los integrantes, y solo la persona a la que se pregunte debera contestar, por lo que todos los integrantes del equipo deben poder contestar correctamente.</p>

<p>Además del proyecto, aún esta pendiente una práctica (15%) que les sera de gran ayuda para conseguir algunos puntos extras que podrán sumar a la calificación de su proyecto final, y que en un momento dado podra ser determinante para una calificación aprobatoria, esta práctica y su descripción seran publicadas posteriormente el día de hoy.</p>

<h2 id="grupo-b">Grupo B</h2>

<p>El orden de presentación de los proyectos finales sera el siguiente:</p>

<ul>
  <li>Martes 28 (2 hrs)
    <ul>
      <li>Brenda, Keila, Christian, Fulgencio, Oscar</li>
      <li>Luis Armando, Placido, Jose Mercedes, Juan Antonio, Julio Alberto</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Miércoles 29 (2 hrs)
    <ul>
      <li>Alva, Oscar, Alan</li>
      <li>Jesus Enrique</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Jueves 30 (1 hr)
    <ul>
      <li>Todos aquellos que no se reportaron</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h2 id="grupo-c">Grupo C</h2>

<p>En lo que respecta a este grupo, las fechas de evaluación estaran dadas de la siguiente manera:</p>

<ul>
  <li>Lunes 27 (2 hrs)
    <ul>
      <li>Eva, Natalia, Cecilia, Ruth, Teodolo</li>
      <li>Carlos Alberto, Juan Jose, Juan Ramon, Eduardo</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Miércoles 29 (2 hrs)
    <ul>
      <li>Yesica, Hector, Cesar, Joaquin</li>
      <li>Franco, Aranda, Monserrat, Fernando</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Jueves 30 (1 hr)
    <ul>
      <li>Mateo</li>
      <li>Adolfo</li>
      <li>Todos aquellos que no se reportaron</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h2 id="evaluacin-complementaria">Evaluación Complementaria</h2>

<p>En lo que respecta a la evaluación complementaria, esta se realizará de la siguiente forma:</p>

<ul>
  <li><strong>Unidades 1 y 2:</strong> Lunes 3 de Junio (Grupo C) y Martes 4 de Junio (Grupo B), con evaluación por examen teórico.</li>
  <li><strong>Unidades 3 y 4:</strong> Miércoles 5 de Junio, con evaluación por examen teórico.</li>
  <li><strong>Unidades 5 y 6:</strong> Esta unidad se evaluara con los cambios solicitados hechos al proyecto final, y la fecha de evaluación sera proporcional a la fecha de evaluación ordinaria, es decir, que las fechas quedaran de la siguiente manera:
    <ul>
      <li>Grupo B
        <ul>
          <li>Evaluación Martes 28 Mayo → Complementaria Martes 11 Junio.</li>
          <li>Evaluación Miércoles 29 Mayo → Complementaria Miércoles 12 Junio.</li>
          <li>Evaluación Jueves 30 Mayo → Complementaria Jueves 13 Junio.</li>
        </ul>
      </li>
      <li>Grupo C
        <ul>
          <li>Evaluación Lunes 27 Mayo → Complementaria Lunes 10 Junio.</li>
          <li>Evaluación Miércoles 29 Mayo → Complementaria Miércoles 12 Junio.</li>
          <li>Evaluación Jueves 30 Mayo → Complementaria Jueves 13 Junio.</li>
        </ul>
      </li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h1 id="programacin-mvil">Programación Móvil</h1>
<p>En el caso de ustedes, la forma de evaluación se hara tal como se platico durante la clase del día Lunes 20 de Junio de 2013, en donde por mayoría visible (de los asistentes), se acordo lo siguiente:</p>

<ul>
  <li>Los avances que se logren al día Jueves 23 de Mayo, para la Feria Tecnológica, no seran determinantes para su calificación, sin embargo, <strong>si</strong> se considerara su participación en el evento, para la parte de la evaluación de la exposición de su proyecto.</li>
  <li>Se asignaran fechas de manera aleatoria entre los 7 equipos, para la evaluación final ordinaria en la semana de 27 al 31 de Mayo, en las horas clase, estas fechas <strong>NO</strong> seran intercambiables ni postergables, por lo que el (o los) equipo(s) que no se presente(n) cuando les sea asignado, obtendran una calificación reprobatoria <strong>inmediata</strong>.</li>
  <li>Cada uno de los equipos debera presentar su prototipo final para evaluación ordinaria, en donde en caso de no aprobar, tendran oportunidad de presentar el prototipo con las modificaciones pertinentes indicadas por el docente, para en caso de así lograrlo, obtener una calificación aprobatoria en evaluación complementaria.</li>
  <li>Los equipos deberan presentarse en las fechas y horas asignadas de manera <em>completa</em>, es decir, todos los integrantes, haciendo una excepción en casos extremos como accidentes o problemas de salud. Aquel integrante que no se presente por motivos no justificables, sera omitido de la calificación obtenida por su equipo, y debera realizar una evaluación distinta.</li>
  <li>Además del proyecto, queda pendiente una práctica (15%) que sera publicada a la brevedad, para complementar la calificación que logren obtener por parte del proyecto.</li>
</ul>

<p>En base a lo anterior, las fechas para evaluación del proyecto final serán las siguientes:</p>

<ul>
  <li>Lunes 27
    <ul>
      <li><em>Comisiones:</em> Delia, Adrián Salas, Dulce Gabriela, Jorge Luis, Eder Israel, Joel Infante</li>
      <li><em>Evaluación Docente:</em> Victor Gerardo, Jorge Augusto, Jose , Uriel Osornio, Carlos Eduardo, Erick</li>
      <li><em>Comisiones:</em> Carmen Lizbeth, Carmen Santiago, José Miguel, Concepción, Jessica Valle, Víctor Manuel</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Martes 28
    <ul>
      <li><em>Comisiones:</em> Cindy, Janeth Carolina, Eduardo Israel, Eulalia, Oscar</li>
      <li><em>Evaluación Docente:</em> Erick Ivan, Nereyda, María Fernanda, Jessica Velazquez, Nestor Alberto, Carlos Eduardo</li>
      <li><em>Transporte Urbano:</em> Jaime, Isacar Itiel, José Humberto, Efraín Omar, Gerardo, Edgar</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Jueves 30
    <ul>
      <li><em>Transporte Urbano:</em> Antonio, Beatriz, David, María Guadalupe, Santos, Joel Samuel</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p>En las fechas asignadas, cada uno de los equipos debera realizar la presentación correspondiente a su proyecto, de manera formal en cuanto a vestimenta y presentación del prototipo.</p>

<p>En el caso específico de los 2 equipos de evaluación docente, hubo un cambio en los integrantes, que se informo en su momento y que no debería afectar el desarrollo final de los prototipos, de cualquier manera, tal como se los indique en clase, agradecería me informen sobre problemas internos de los equipos, relacionados con alumnos que no esten trabajando o colaborando en ningún sentido.</p>

<h2 id="evaluacin-complementaria-1">Evaluación Complementaria</h2>

<p>La  evaluación complementaria se realizará de la siguiente manera:</p>

<ul>
  <li><strong>Unidades 1 y 2:</strong> Lunes 3 de Junio, con evaluación por examen teórico</li>
  <li><strong>Unidad 3:</strong> Martes 4 de Junio, con evaluación por examen teórico</li>
  <li><strong>Unidad 4:</strong> Esta unidad se evaluara con los cambios solicitados hechos al proyecto final, y la fecha de evaluación sera proporcional a la fecha de evaluación ordinaria, es decir, que las fechas quedaran de la siguiente manera:
    <ul>
      <li>Evaluación Lunes 27 Mayo → Complementaria Lunes 10 Junio.</li>
      <li>Evaluación Martes 28 Mayo → Complementaria Martes 11 Junio.</li>
      <li>Evaluación Jueves 30 Mayo → Complementaria Jueves 13 Junio.</li>
    </ul>
  </li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ajuste de fechas]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.com/2013/04/26/ajuste-de-fechas/"/>
    <updated>2013-04-26T15:39:00-05:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.com/2013/04/26/ajuste-de-fechas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saludos a todos.</p>

<p>Les pongo disponibles algunos avisos relacionados con las fechas de entrega para los trabajos de la segunda evaluación, les recomiendo revisar cuidadosamente la sección que corresponda a su materia para que no vayan a entregar en fechas que no correspondan, o se confundan con las especificaciones de otros trabajos.</p>

<!-- more -->

<h3 id="programacin-orientada-a-objetos">Programación Orientada a Objetos</h3>

<p>Hasta el momento he recibido varios trabajos (mayormente del grupo B), algunos individuales y otros en equipos, pero sin embargo no representan el total de alumnos inscritos en ambos grupos, por lo que supongo que muchos de ustedes aún no me han enviado nada.</p>

<p>De los trabajos revisados he notado que la mayoría estan incompletos o aún presentan errores (en el peor de los casos lo dejaron hasta la última vez que les ayude con algo), por lo anterior, voy a extender una última vez el período de entrega para el día <strong>Domingo 28 de Abril</strong>, lo que creo les dara suficiente tiempo para ultimar detalles o arreglar errores.</p>

<p>Como siempre, esta medida no debe afectar a aquellos que ya hayan entregado sus tareas el día de ayer, sin importar el grado de completitud, sino que les da una oportunidad de hacer mejoras, y en el caso de aquellos que no han entregado nada, de terminar y enviar algo.</p>

<p><strong>Importante:</strong> Además de las tareas ya pendientes, también les dejo disponible el documento que indica lo relacionado al <em>examen práctico</em>, el cual pueden descargar desde <a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/ExamenPractico.pdf">aquí</a>, les recuerdo que la fecha de entrega para este trabajo será el dia <strong>Domingo 28 de Abril</strong> y corresponde a una fecha de entrega única, por lo que no se aceptaran trabajos después de esa fecha.</p>

<h3 id="programacin-mvil">Programación Móvil</h3>

<p>Tal como lo acordamos previamente en clase, espero las entregas de sus tareas y reportes de diseño de sus aplicaciones para más tardar el día <strong>Domingo 28 de Abril</strong>, según yo lo había indicado claramente en el documento, pero para aquellos que aún no lo notan, o no lo han revisado, el documento se debe generar de manera que consideren ambas partes, web y móvil.</p>

<p>Aclarando lo anterior, <strong>no</strong>, ese documento no se los calificara el profe Hugo, pero sí les servira en caso de que les pida un trabajo similar.</p>

<p>Igualmente les recuerdo que el día <em>Lunes 29 de Abril</em> a las 12:00 p.m. (medio día), se realizara la junta donde se trataran puntos importantes sobre la Feria de Innovación, así que en el entendido del grado en que esten interesados, espero pueda asistir la mayoría, para en caso de que así sea, planteen sus dudas. Se que tienen clase a esa hora, pero creo que sera posible y entendible el que puedan pedir permiso para asistir a la junta, especialmente después de su viaje de estudios.</p>

<p>Retomando el tema de la <em>Feria de Innovación</em>, dicho evento esta propuesto a realizarse el día <strong>Jueves 23 de Mayo de 2013</strong>, por lo que para esa fecha sus proyectos finales deben estar terminados o próximos a terminarse, para que puedan tener tiempo suficiente de realizar la documentación faltante de su proyecto.</p>

<h3 id="notas-finales">Notas Finales</h3>

<ul>
  <li>Las fechas planteadas en esta publicación, tienen precedencia sobre otras fechas mencionadas <a href="/2013/04/20/entrega-de-tareas/">anteriormente</a>, es decir, que ustedes deberan guiarse por estas nuevas fechas.</li>
  <li>Les recuerdo que de manera general la próxima fecha de entrega sera dentro de:</li>
</ul>

<div class="countdown">April 28, 2013 23:59:59</div>

<ul>
  <li>Lean cuidadosamente lo relacionado a las fechas para que no se confundan.</li>
  <li>Aprovechen todo el tiempo disponible para ponerse al corriente con sus pendientes, y si es posible adelantar trabajo.</li>
  <li>No dejen para el final todo el trabajo pues es casi seguro que se les saldrá de las manos, al juntarse con trabajos de otras materias.</li>
  <li>Cualquier duda esta disponible la sección de comentarios de este blog, pueden seguirme en <a href="http://twitter.com/j2deme">twitter</a>, enviarme un correo o personalmente en clase.</li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Entrega de Tareas]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.com/2013/04/20/entrega-de-tareas/"/>
    <updated>2013-04-20T10:53:00-05:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.com/2013/04/20/entrega-de-tareas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saludos alumnos.</p>

<p>Tengo algunas noticias que creo serán de interes para todos.</p>

<p>Como ya les comenté el día Jueves 18, aplaze la fecha de entrega de las tareas para el día Domingo 21 de Abril, pero lo estuve pensando un poco más y voy a mover nuevamente la fecha, especialmente considerando que para ambas materias, las tareas representan un gran porcentaje de su calificación (50% para POO y 30% Móvil).</p>

<!-- more -->

<p>Una vez dicho lo anterior, la nueva fecha de entrega será el día <strong>Miércoles 24 de Abril</strong>, considerenlo como un regalo adelantado del día del niño.</p>

<div class="countdown">April 24, 2013 23:59:59</div>

<p>Les recomiendo altamente que aprovechen el tiempo extra que les estoy dando para poder terminar correctamente, o por lo menos lograr algo semi-funcional, evitando en todo momento pretextos como: problemas de instalación de los programas necesarios, descarga de APIs, importación de librerías, solicitud de API Keys o cualquier cosa relacionada.</p>

<h3 id="programacin-orientada-a-objetos">Programación Orientada a Objetos</h3>

<p>El día de ayer actualice el ejemplo de uso de clases con Qt que les mostré en clase, ahora permite comunicar las ventanas en ambas direcciones, es decir, de la ventana padre al hijo y viceversa.</p>

<p><img class="left" src="/images/posts/QtUsingClasses.png" title="‘Comunicación de Objetos’ ‘Comunicación de Objetos’" ></p>

<p>El ejemplo esta disponible en <a href="https://github.com/j2deme/POO_Cpp/tree/master/Qt/QtUsingClasses">QtUsingClasses</a> (deberán descargar todo el repositorio para tenerlo actualizado).</p>

<p>Si ponen atención, observarán que hice algunos cambios en la clase <code>Perro</code>, que en este ejemplo es el tipo de objeto que se esta enviando entre los formularios, les recomiendo que la revisen y la utilicen como plantilla para las clases de su programas, ya que deriva de la clase <code>QObject</code> y utliza <code>QString</code> en lugar de <code>String</code> para simplificar algunas asignaciones de datos desde el formulario al objeto.</p>

<h3 id="programacin-mvil">Programación Móvil</h3>

<p>Recuerden que deben hacer el reporte de diseño de sus respectivas aplicaciones, con respecto al documento disponible <a href="/2013/04/06/proyecto-final-movil/">aquí</a>, puesto que deberán entregar su respectivo documento para el día Viernes 26 de Abril de 2013, es decir, dentro de:</p>

<div class="countdown">April 26, 2013 23:59:59</div>
<p><strong>Nota:</strong> Esta fecha es para la entrega del <strong>documento</strong>, no para las tareas, para que no se confundan.</p>

<p>Como les comente en clase, la presentación de los prototipos será el día 24 de Mayo de 2013, en lugar y hora por definir, por lo que deben (sino lo han hecho), comenzar a la brevedad con el desarrollo de sus proyectos en ambas modalidades (web y móvil), solicitando la información necesaria al docente. En el caso de este grupo, la persona encargada de realizar las gestiones y cotizaciones será su compañero <em>Erick Ivan Martínez Netro</em>.</p>

<h4 id="asignacin-de-proyectos">Asignación de Proyectos</h4>

<p>Para los que aún no esten enterados la asignación de equipos quedo de la siguiente forma:</p>

<p><strong>Evaluación Docente</strong></p>

<p><em>Equipo 1:</em> Erick Ivan, Nereyda, María Fernanda, Jessica Velazquez, Jorge Augusto, Pepé (?)</p>

<p><em>Equipo 2:</em> Victor Gerardo, Nestor Alberto, Uriel Osornio, Carlo Eduardo, Erick</p>

<p><strong>Transporte Urbano</strong></p>

<p><em>Equipo 1:</em> Jaime, Isacar Itiel, José Humberto, Efraín Omar, Gerardo, Edgar</p>

<p><em>Equipo 2:</em> Antonio, Beatriz, David, María Guadalupe, Santos, Joel Samuel</p>

<p><strong>Comisiones</strong></p>

<p><em>Equipo 1:</em> Cindy, Janeth Carolina, Eduardo Israel, Eulalia, Oscar</p>

<p><em>Equipo 2:</em> Carmen Lizbeth, Carmen Santiago, José Miguel, Concepción, Jessica Valle, Víctor Manuel</p>

<p><em>Equipo 3:</em> Delia, Adrián Salas, Dulce Gabriela, Jorge Luis, Eder Israel, Joel Infante</p>

<p>El orden de los equipos es meramente visual, no indica ningúna precedencia o ventaja en ningún sentido.</p>

<h3 id="notas-finales">Notas finales</h3>

<ul>
  <li>Aprovechen el tiempo extra que se les esta dando.</li>
  <li>Lean cuidadosamente lo relacionado a las fechas para que no se “confundan”.</li>
  <li>Espero tener revisados sus examenes para el día martes 23, en lo posible.</li>
  <li>Aquellos que <strong>no</strong> hayan realizado el examen en la fecha programada, favor de presentarse a la brevedad en la hora de clase más próxima, de lo contrario ya <strong>no</strong> se les aplicará la evaluación.</li>
  <li>Agradecería pudieran informar al resto de sus compañeros compartiendo este post en Twitter y Facebook, para que todos esten informados de los cambios.</li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
