<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria &rArr; Movil | Jaime Delgado Meraz]]></title>
  <link href="http://j2deme.github.io/categorias/movil/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://j2deme.github.io/"/>
  <updated>2013-05-22T12:26:06-05:00</updated>
  <id>http://j2deme.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jaime Jesús Delgado Meraz]]></name>
    <email><![CDATA[j2deme@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Entregas Finales y Recuperación]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.io/2013/05/20/entregas-finales-y-recuperacion/"/>
    <updated>2013-05-20T15:28:00-05:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.io/2013/05/20/entregas-finales-y-recuperacion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#programacin-orientada-a-objetos">Programación Orientada a Objetos</a>    <ul>
      <li><a href="#grupo-b">Grupo B</a></li>
      <li><a href="#grupo-c">Grupo C</a></li>
      <li><a href="#evaluacin-complementaria">Evaluación Complementaria</a></li>
    </ul>
  </li>
  <li><a href="#programacin-mvil">Programación Móvil</a>    <ul>
      <li><a href="#evaluacin-complementaria-1">Evaluación Complementaria</a></li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p>Saludos a todos.</p>

<p>Despues de un descanso obligatorio debido a problemas técnicos (que la mayoría conoce), les vuelvo a publicar información relacionada con los proyectos finales, y lo relacionado al proceso de evaluación complementaria, que se estara realizando en las primeras 2 semanas de Junio.</p>

<p>Les pido que lean con mucho cuidado la información relacionada a <strong>su</strong> materia, puesto que en este mismo post, encontraran la información de ambas, y en caso de tener alguna duda sobre cualquiera de los puntos que se mencionan, me lo hagan saber a la brevedad.</p>

<!-- more -->

<h1 id="programacin-orientada-a-objetos">Programación Orientada a Objetos</h1>
<p>La evaluación final incluira una revisión de todos los puntos definidos en el documento del proyecto final publicado <a href="/2013/04/06/proyecto-final-poo/">aqui</a>. Dicha evaluación se realizará en dos partes, en la primera parte los alumnos deberan realizar una exposición de su prototipo, presentado todas las características de su proyecto, o aquellas que consideren de mayor relevancia.</p>

<p>En una segunda parte deberan responder una ronda de preguntas relacionadas al proyecto que el docente y sus compañeros realicen, en caso de que los compañeros no tengan preguntas, el docente realizara preguntas a los integrantes, y solo la persona a la que se pregunte debera contestar, por lo que todos los integrantes del equipo deben poder contestar correctamente.</p>

<p>Además del proyecto, aún esta pendiente una práctica (15%) que les sera de gran ayuda para conseguir algunos puntos extras que podrán sumar a la calificación de su proyecto final, y que en un momento dado podra ser determinante para una calificación aprobatoria, esta práctica y su descripción seran publicadas posteriormente el día de hoy.</p>

<h2 id="grupo-b">Grupo B</h2>

<p>El orden de presentación de los proyectos finales sera el siguiente:</p>

<ul>
  <li>Martes 28 (2 hrs)
    <ul>
      <li>Brenda, Keila, Christian, Fulgencio, Oscar</li>
      <li>Luis Armando, Placido, Jose Mercedes, Juan Antonio, Julio Alberto</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Miércoles 29 (2 hrs)
    <ul>
      <li>Alva, Oscar, Alan</li>
      <li>Jesus Enrique</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Jueves 30 (1 hr)
    <ul>
      <li>Todos aquellos que no se reportaron</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h2 id="grupo-c">Grupo C</h2>

<p>En lo que respecta a este grupo, las fechas de evaluación estaran dadas de la siguiente manera:</p>

<ul>
  <li>Lunes 27 (2 hrs)
    <ul>
      <li>Eva, Natalia, Cecilia, Ruth, Teodolo</li>
      <li>Carlos Alberto, Juan Jose, Juan Ramon, Eduardo</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Miércoles 29 (2 hrs)
    <ul>
      <li>Yesica, Hector, Cesar, Joaquin</li>
      <li>Franco, Aranda, Monserrat, Fernando</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Jueves 30 (1 hr)
    <ul>
      <li>Mateo</li>
      <li>Adolfo</li>
      <li>Todos aquellos que no se reportaron</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h2 id="evaluacin-complementaria">Evaluación Complementaria</h2>

<p>En lo que respecta a la evaluación complementaria, esta se realizará de la siguiente forma:</p>

<ul>
  <li><strong>Unidades 1 y 2:</strong> Lunes 3 de Junio (Grupo C) y Martes 4 de Junio (Grupo B), con evaluación por examen teórico.</li>
  <li><strong>Unidades 3 y 4:</strong> Miércoles 5 de Junio, con evaluación por examen teórico.</li>
  <li><strong>Unidades 5 y 6:</strong> Esta unidad se evaluara con los cambios solicitados hechos al proyecto final, y la fecha de evaluación sera proporcional a la fecha de evaluación ordinaria, es decir, que las fechas quedaran de la siguiente manera:
    <ul>
      <li>Grupo B
        <ul>
          <li>Evaluación Martes 28 Mayo → Complementaria Martes 11 Junio.</li>
          <li>Evaluación Miércoles 29 Mayo → Complementaria Miércoles 12 Junio.</li>
          <li>Evaluación Jueves 30 Mayo → Complementaria Jueves 13 Junio.</li>
        </ul>
      </li>
      <li>Grupo C
        <ul>
          <li>Evaluación Lunes 27 Mayo → Complementaria Lunes 10 Junio.</li>
          <li>Evaluación Miércoles 29 Mayo → Complementaria Miércoles 12 Junio.</li>
          <li>Evaluación Jueves 30 Mayo → Complementaria Jueves 13 Junio.</li>
        </ul>
      </li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h1 id="programacin-mvil">Programación Móvil</h1>
<p>En el caso de ustedes, la forma de evaluación se hara tal como se platico durante la clase del día Lunes 20 de Junio de 2013, en donde por mayoría visible (de los asistentes), se acordo lo siguiente:</p>

<ul>
  <li>Los avances que se logren al día Jueves 23 de Mayo, para la Feria Tecnológica, no seran determinantes para su calificación, sin embargo, <strong>si</strong> se considerara su participación en el evento, para la parte de la evaluación de la exposición de su proyecto.</li>
  <li>Se asignaran fechas de manera aleatoria entre los 7 equipos, para la evaluación final ordinaria en la semana de 27 al 31 de Mayo, en las horas clase, estas fechas <strong>NO</strong> seran intercambiables ni postergables, por lo que el (o los) equipo(s) que no se presente(n) cuando les sea asignado, obtendran una calificación reprobatoria <strong>inmediata</strong>.</li>
  <li>Cada uno de los equipos debera presentar su prototipo final para evaluación ordinaria, en donde en caso de no aprobar, tendran oportunidad de presentar el prototipo con las modificaciones pertinentes indicadas por el docente, para en caso de así lograrlo, obtener una calificación aprobatoria en evaluación complementaria.</li>
  <li>Los equipos deberan presentarse en las fechas y horas asignadas de manera <em>completa</em>, es decir, todos los integrantes, haciendo una excepción en casos extremos como accidentes o problemas de salud. Aquel integrante que no se presente por motivos no justificables, sera omitido de la calificación obtenida por su equipo, y debera realizar una evaluación distinta.</li>
  <li>Además del proyecto, queda pendiente una práctica (15%) que sera publicada a la brevedad, para complementar la calificación que logren obtener por parte del proyecto.</li>
</ul>

<p>En base a lo anterior, las fechas para evaluación del proyecto final serán las siguientes:</p>

<ul>
  <li>Lunes 27
    <ul>
      <li><em>Comisiones:</em> Delia, Adrián Salas, Dulce Gabriela, Jorge Luis, Eder Israel, Joel Infante</li>
      <li><em>Evaluación Docente:</em> Victor Gerardo, Jorge Augusto, Jose , Uriel Osornio, Carlos Eduardo, Erick</li>
      <li><em>Comisiones:</em> Carmen Lizbeth, Carmen Santiago, José Miguel, Concepción, Jessica Valle, Víctor Manuel</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Martes 28
    <ul>
      <li><em>Comisiones:</em> Cindy, Janeth Carolina, Eduardo Israel, Eulalia, Oscar</li>
      <li><em>Evaluación Docente:</em> Erick Ivan, Nereyda, María Fernanda, Jessica Velazquez, Nestor Alberto, Carlos Eduardo</li>
      <li><em>Transporte Urbano:</em> Jaime, Isacar Itiel, José Humberto, Efraín Omar, Gerardo, Edgar</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Jueves 30
    <ul>
      <li><em>Transporte Urbano:</em> Antonio, Beatriz, David, María Guadalupe, Santos, Joel Samuel</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p>En las fechas asignadas, cada uno de los equipos debera realizar la presentación correspondiente a su proyecto, de manera formal en cuanto a vestimenta y presentación del prototipo.</p>

<p>En el caso específico de los 2 equipos de evaluación docente, hubo un cambio en los integrantes, que se informo en su momento y que no debería afectar el desarrollo final de los prototipos, de cualquier manera, tal como se los indique en clase, agradecería me informen sobre problemas internos de los equipos, relacionados con alumnos que no esten trabajando o colaborando en ningún sentido.</p>

<h2 id="evaluacin-complementaria-1">Evaluación Complementaria</h2>

<p>La  evaluación complementaria se realizará de la siguiente manera:</p>

<ul>
  <li><strong>Unidades 1 y 2:</strong> Lunes 3 de Junio, con evaluación por examen teórico</li>
  <li><strong>Unidad 3:</strong> Martes 4 de Junio, con evaluación por examen teórico</li>
  <li><strong>Unidad 4:</strong> Esta unidad se evaluara con los cambios solicitados hechos al proyecto final, y la fecha de evaluación sera proporcional a la fecha de evaluación ordinaria, es decir, que las fechas quedaran de la siguiente manera:
    <ul>
      <li>Evaluación Lunes 27 Mayo → Complementaria Lunes 10 Junio.</li>
      <li>Evaluación Martes 28 Mayo → Complementaria Martes 11 Junio.</li>
      <li>Evaluación Jueves 30 Mayo → Complementaria Jueves 13 Junio.</li>
    </ul>
  </li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ajuste de fechas]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.io/2013/04/26/ajuste-de-fechas/"/>
    <updated>2013-04-26T15:39:00-05:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.io/2013/04/26/ajuste-de-fechas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saludos a todos.</p>

<p>Les pongo disponibles algunos avisos relacionados con las fechas de entrega para los trabajos de la segunda evaluación, les recomiendo revisar cuidadosamente la sección que corresponda a su materia para que no vayan a entregar en fechas que no correspondan, o se confundan con las especificaciones de otros trabajos.</p>

<!-- more -->

<h3 id="programacin-orientada-a-objetos">Programación Orientada a Objetos</h3>

<p>Hasta el momento he recibido varios trabajos (mayormente del grupo B), algunos individuales y otros en equipos, pero sin embargo no representan el total de alumnos inscritos en ambos grupos, por lo que supongo que muchos de ustedes aún no me han enviado nada.</p>

<p>De los trabajos revisados he notado que la mayoría estan incompletos o aún presentan errores (en el peor de los casos lo dejaron hasta la última vez que les ayude con algo), por lo anterior, voy a extender una última vez el período de entrega para el día <strong>Domingo 28 de Abril</strong>, lo que creo les dara suficiente tiempo para ultimar detalles o arreglar errores.</p>

<p>Como siempre, esta medida no debe afectar a aquellos que ya hayan entregado sus tareas el día de ayer, sin importar el grado de completitud, sino que les da una oportunidad de hacer mejoras, y en el caso de aquellos que no han entregado nada, de terminar y enviar algo.</p>

<p><strong>Importante:</strong> Además de las tareas ya pendientes, también les dejo disponible el documento que indica lo relacionado al <em>examen práctico</em>, el cual pueden descargar desde <a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/1131727/Octopress/ExamenPractico.pdf">aquí</a>, les recuerdo que la fecha de entrega para este trabajo será el dia <strong>Domingo 28 de Abril</strong> y corresponde a una fecha de entrega única, por lo que no se aceptaran trabajos después de esa fecha.</p>

<h3 id="programacin-mvil">Programación Móvil</h3>

<p>Tal como lo acordamos previamente en clase, espero las entregas de sus tareas y reportes de diseño de sus aplicaciones para más tardar el día <strong>Domingo 28 de Abril</strong>, según yo lo había indicado claramente en el documento, pero para aquellos que aún no lo notan, o no lo han revisado, el documento se debe generar de manera que consideren ambas partes, web y móvil.</p>

<p>Aclarando lo anterior, <strong>no</strong>, ese documento no se los calificara el profe Hugo, pero sí les servira en caso de que les pida un trabajo similar.</p>

<p>Igualmente les recuerdo que el día <em>Lunes 29 de Abril</em> a las 12:00 p.m. (medio día), se realizara la junta donde se trataran puntos importantes sobre la Feria de Innovación, así que en el entendido del grado en que esten interesados, espero pueda asistir la mayoría, para en caso de que así sea, planteen sus dudas. Se que tienen clase a esa hora, pero creo que sera posible y entendible el que puedan pedir permiso para asistir a la junta, especialmente después de su viaje de estudios.</p>

<p>Retomando el tema de la <em>Feria de Innovación</em>, dicho evento esta propuesto a realizarse el día <strong>Jueves 23 de Mayo de 2013</strong>, por lo que para esa fecha sus proyectos finales deben estar terminados o próximos a terminarse, para que puedan tener tiempo suficiente de realizar la documentación faltante de su proyecto.</p>

<h3 id="notas-finales">Notas Finales</h3>

<ul>
  <li>Las fechas planteadas en esta publicación, tienen precedencia sobre otras fechas mencionadas <a href="/2013/04/20/entrega-de-tareas/">anteriormente</a>, es decir, que ustedes deberan guiarse por estas nuevas fechas.</li>
  <li>Les recuerdo que de manera general la próxima fecha de entrega sera dentro de:</li>
</ul>

<div class="countdown">April 28, 2013 23:59:59</div>

<ul>
  <li>Lean cuidadosamente lo relacionado a las fechas para que no se confundan.</li>
  <li>Aprovechen todo el tiempo disponible para ponerse al corriente con sus pendientes, y si es posible adelantar trabajo.</li>
  <li>No dejen para el final todo el trabajo pues es casi seguro que se les saldrá de las manos, al juntarse con trabajos de otras materias.</li>
  <li>Cualquier duda esta disponible la sección de comentarios de este blog, pueden seguirme en <a href="http://twitter.com/j2deme">twitter</a>, enviarme un correo o personalmente en clase.</li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Entrega de Tareas]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.io/2013/04/20/entrega-de-tareas/"/>
    <updated>2013-04-20T10:53:00-05:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.io/2013/04/20/entrega-de-tareas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saludos alumnos.</p>

<p>Tengo algunas noticias que creo serán de interes para todos.</p>

<p>Como ya les comenté el día Jueves 18, aplaze la fecha de entrega de las tareas para el día Domingo 21 de Abril, pero lo estuve pensando un poco más y voy a mover nuevamente la fecha, especialmente considerando que para ambas materias, las tareas representan un gran porcentaje de su calificación (50% para POO y 30% Móvil).</p>

<!-- more -->

<p>Una vez dicho lo anterior, la nueva fecha de entrega será el día <strong>Miércoles 24 de Abril</strong>, considerenlo como un regalo adelantado del día del niño.</p>

<div class="countdown">April 24, 2013 23:59:59</div>

<p>Les recomiendo altamente que aprovechen el tiempo extra que les estoy dando para poder terminar correctamente, o por lo menos lograr algo semi-funcional, evitando en todo momento pretextos como: problemas de instalación de los programas necesarios, descarga de APIs, importación de librerías, solicitud de API Keys o cualquier cosa relacionada.</p>

<h3 id="programacin-orientada-a-objetos">Programación Orientada a Objetos</h3>

<p>El día de ayer actualice el ejemplo de uso de clases con Qt que les mostré en clase, ahora permite comunicar las ventanas en ambas direcciones, es decir, de la ventana padre al hijo y viceversa.</p>

<p><img class="left" src="/images/posts/QtUsingClasses.png" title="‘Comunicación de Objetos’ ‘Comunicación de Objetos’" ></p>

<p>El ejemplo esta disponible en <a href="https://github.com/j2deme/POO_Cpp/tree/master/Qt/QtUsingClasses">QtUsingClasses</a> (deberán descargar todo el repositorio para tenerlo actualizado).</p>

<p>Si ponen atención, observarán que hice algunos cambios en la clase <code>Perro</code>, que en este ejemplo es el tipo de objeto que se esta enviando entre los formularios, les recomiendo que la revisen y la utilicen como plantilla para las clases de su programas, ya que deriva de la clase <code>QObject</code> y utliza <code>QString</code> en lugar de <code>String</code> para simplificar algunas asignaciones de datos desde el formulario al objeto.</p>

<h3 id="programacin-mvil">Programación Móvil</h3>

<p>Recuerden que deben hacer el reporte de diseño de sus respectivas aplicaciones, con respecto al documento disponible <a href="/2013/04/06/proyecto-final-movil/">aquí</a>, puesto que deberán entregar su respectivo documento para el día Viernes 26 de Abril de 2013, es decir, dentro de:</p>

<div class="countdown">April 26, 2013 23:59:59</div>
<p><strong>Nota:</strong> Esta fecha es para la entrega del <strong>documento</strong>, no para las tareas, para que no se confundan.</p>

<p>Como les comente en clase, la presentación de los prototipos será el día 24 de Mayo de 2013, en lugar y hora por definir, por lo que deben (sino lo han hecho), comenzar a la brevedad con el desarrollo de sus proyectos en ambas modalidades (web y móvil), solicitando la información necesaria al docente. En el caso de este grupo, la persona encargada de realizar las gestiones y cotizaciones será su compañero <em>Erick Ivan Martínez Netro</em>.</p>

<h4 id="asignacin-de-proyectos">Asignación de Proyectos</h4>

<p>Para los que aún no esten enterados la asignación de equipos quedo de la siguiente forma:</p>

<p><strong>Evaluación Docente</strong></p>

<p><em>Equipo 1:</em> Erick Ivan, Nereyda, María Fernanda, Jessica Velazquez, Jorge Augusto, Pepé (?)</p>

<p><em>Equipo 2:</em> Victor Gerardo, Nestor Alberto, Uriel Osornio, Carlo Eduardo, Erick</p>

<p><strong>Transporte Urbano</strong></p>

<p><em>Equipo 1:</em> Jaime, Isacar Itiel, José Humberto, Efraín Omar, Gerardo, Edgar</p>

<p><em>Equipo 2:</em> Antonio, Beatriz, David, María Guadalupe, Santos, Joel Samuel</p>

<p><strong>Comisiones</strong></p>

<p><em>Equipo 1:</em> Cindy, Janeth Carolina, Eduardo Israel, Eulalia, Oscar</p>

<p><em>Equipo 2:</em> Carmen Lizbeth, Carmen Santiago, José Miguel, Concepción, Jessica Valle, Víctor Manuel</p>

<p><em>Equipo 3:</em> Delia, Adrián Salas, Dulce Gabriela, Jorge Luis, Eder Israel, Joel Infante</p>

<p>El orden de los equipos es meramente visual, no indica ningúna precedencia o ventaja en ningún sentido.</p>

<h3 id="notas-finales">Notas finales</h3>

<ul>
  <li>Aprovechen el tiempo extra que se les esta dando.</li>
  <li>Lean cuidadosamente lo relacionado a las fechas para que no se “confundan”.</li>
  <li>Espero tener revisados sus examenes para el día martes 23, en lo posible.</li>
  <li>Aquellos que <strong>no</strong> hayan realizado el examen en la fecha programada, favor de presentarse a la brevedad en la hora de clase más próxima, de lo contrario ya <strong>no</strong> se les aplicará la evaluación.</li>
  <li>Agradecería pudieran informar al resto de sus compañeros compartiendo este post en Twitter y Facebook, para que todos esten informados de los cambios.</li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Proyecto Final Móvil]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.io/2013/04/06/proyecto-final-movil/"/>
    <updated>2013-04-06T17:36:00-06:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.io/2013/04/06/proyecto-final-movil</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saludos alumnos de móvil.</p>

<p>En este post encontrarán adjuntos los documentos que describen los requerimientos mínimos para el reporte de diseño de la aplicación.</p>

<p>A su vez, encontrarán el formato de autoevaluación por equipos, que deberan rellenar con los respectivos datos de sus proyectos, los datos de sus integrantes, y las evaluaciones correspondientes de cada uno.</p>

<!-- more -->

<h2 id="unidad-3">Unidad 3</h2>

<p>En lo correspondiente a los criterios de evaluación de esta unidad, podrán encontrar los requisitos mínimos para el <a href="http://dl.dropbox.com/u/1131727/Octopress/ReporteDise%C3%B1oMovil.pdf">reporte de diseño de la aplicación</a> y el <a href="http://dl.dropbox.com/u/1131727/Octopress/AutoevaluacionEquipos.xlsx">formato de autoevaluación por equipos</a> (que incluye instrucciones sobre su llenado).</p>

<p>El porcentaje de evaluación destinado para el <em>avance del proyecto</em> se considerará en la proporción en la que logren finalizar las pantallas correspondientes a cada una de las acciones necesarias para su proyecto, y si su proyecto requiere pocas pantallas, se considerará el avance en el desarrollo de los elementos para conectarse al servidor y consumir los servicios de datos (APIs) o en ambos rubros si así corresponde.</p>

<p>Cualquier duda o comentario relacionado a cualquiera de los documentos aquí citados, sírvanse publicarlas directamente en los comentarios de este post, o directamente en clase.</p>

<h2 id="proyecto-transporte-urbano">Proyecto: Transporte Urbano</h2>

<p>(En progreso, documento aún no disponible)</p>

<p>Para los equipos que quedaron asignados al proyecto de transporte urbano, sírvanse descargar los requerimientos mínimos de dicho proyecto disponibles <a href="#">aquí</a>, y de igual manera cualquier duda con respecto al proyecto pueden hacermela saber en los comentarios de este post, en mi correo, twitter o directamente en clase.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mapas en Android]]></title>
    <link href="http://j2deme.github.io/2013/04/05/mapas-en-android/"/>
    <updated>2013-04-05T18:37:00-06:00</updated>
    <id>http://j2deme.github.io/2013/04/05/mapas-en-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saludos alumnos de móvil.</p>

<p>En consideración a que los últimos tres laboratorios han contenido como parte de su desarrollo el uso de mapas en Android (sugerido no obligatorio) y especialmente para aquellos que estarán realizando el proyecto de <em>transporte urbano</em>, aquí les pongo los pasos necesarios para poder utilizar el mapa, esta publicación es complementaria al código que ya esta disponible en el <a href="https://github.com/j2deme/AndroidApps">repositorio</a> de aplicaciones.</p>

<p><strong>Nota:</strong> Por modificaciones del API de Android, los mapas <strong>no</strong> funcionan en el emulador, únicamente en dispositivos físicos.</p>

<!-- more -->

<p><strong>Dificultad:</strong> Intermedia</p>

<p><strong>Tiempo necesario:</strong> 45~60 minutos</p>

<h2 id="paso-0-descargar-google-play-services-sdk">Paso 0: Descargar Google Play Services SDK</h2>

<p>Este se considera el paso inicial, puesto que requiere descargar una librería nueva en Eclipse y puede (o no) tomar algo de tiempo, por lo que se recomienda hacerlo al inicio, mientras se realiza el resto de los pasos.</p>

<p>Contrario a su antecesor, el api de Google Maps para Android, en su versión 2, esta contenido como un servicio del Google Play, por lo que requiere que se descargue esta librería, para lograrlo, en Eclipse, damos click el icono de Android SDK Manager, o en <em>Window</em> &gt; <em>Android SDK Manager</em>, donde se nos mostrara la lista de paquetes de APIs y una carpeta llamada <em>Extras</em>, en la cual debemos buscar el paquete <strong>Google Play Services</strong> e instalarlo.</p>

<p>Debemos aceptar la licencia y aceptar la descarga e instalación, en consideración a la velocidad que tengan disponibles de su red, este paso podría tomar un par de minutos o algun par de decenas de minutos, por lo que lo pondremos a descargar y seguiremos con el resto de los pasos.</p>

<h2 id="paso-1-obtener-la-firma-digital-sha1">Paso 1: Obtener la firma digital SHA1</h2>

<p>Este paso es fundamental, ya que sin el, el resto del tutorial no tiene ningún sentido, ya que será imposible hacer uso de los mapas, al menos no de manera nativa.</p>

<p>Para poder solicitar nuestra API key, primero debemos conocer nuestra firma digital SHA1 de <em>debug</em> (desarrollo).</p>

<p>En Windows:
<div class='bogus-wrapper'><notextile><figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>keytool -list -v -keystore “C:\Users\su_usuario.android\debug.keystore” -alias androiddebugkey -storepass android -keypass android</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div></p>

<p>En Linux:
<div class='bogus-wrapper'><notextile><figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>keytool -list -v -keystore ~/.android/debug.keystore -alias androiddebugkey -storepass android -keypass android</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div></p>

<p>Y deberan obtener algo similar a lo siguiente:
<div class='bogus-wrapper'><notextile><figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
<span class='line-number'>12</span>
<span class='line-number'>13</span>
<span class='line-number'>14</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>Alias name: androiddebugkey
</span><span class='line'> Creation date: Jan 01, 2013
</span><span class='line'> Entry type: PrivateKeyEntry
</span><span class='line'> Certificate chain length: 1
</span><span class='line'> Certificate[1]:
</span><span class='line'> Owner: CN=Android Debug, O=Android, C=US
</span><span class='line'> Issuer: CN=Android Debug, O=Android, C=US
</span><span class='line'> Serial number: 4aa9b300
</span><span class='line'> Valid from: Mon Jan 01 08:04:04 UTC 2013 until: Mon Jan 01 18:04:04 PST 2033
</span><span class='line'> Certificate fingerprints:
</span><span class='line'>      MD5:  AE:9F:95:D0:A6:86:89:BC:A8:70:BA:34:FF:6A:AC:F9
</span><span class='line'>      SHA1: BB:0D:AC:74:D3:21:E1:43:07:71:9B:62:90:AF:A1:66:6E:44:5D:75
</span><span class='line'>      Signature algorithm name: SHA1withRSA
</span><span class='line'>      Version: 3</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div></p>

<p>Aquí deberan copiar la firma digital SHA1, que para este ejemplo es:
<div class='bogus-wrapper'><notextile><figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>BB:0D:AC:74:D3:21:E1:43:07:71:9B:62:90:AF:A1:66:6E:44:5D:75</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div></p>

<p>Recuerden que cada clave es <strong>única</strong> para cada equipo.</p>

<h2 id="paso-2-crear-un-proyecto-de-api">Paso 2: Crear un proyecto de API</h2>

<p>Una vez que tenemos nuestra llave SHA1, el siguiente paso es acceder al <strong>Google API Console</strong> disponible en <a href="https://code.google.com/apis/console/">https://code.google.com/apis/console/</a>.</p>

<p>En la dirección anterior podremos acceder a la consola de activación de servicios de APIs de Google, donde tendremos acceso a, por ejemplo, las APIs de: Gmail, Youtube, Google Maps, Google Places, Picasa, Google Charts, entre otras.</p>

<p>Para nuestro propósito haremos uso del api de <strong>Google Maps Android API v2</strong>, que configuraremos más adelante, cabe mencionar que se requiere de una cuenta de Gmail para poder hacer uso de los servicios de las APIs, así que tendremos que iniciar sesión o generar una nueva cuenta.</p>

<p>Al abrir la consola de APIs, existen dos opciones posibles:</p>

<ol>
  <li>Que nunca hayamos usado la consola de APIS (el caso de la mayoría), por lo que se les solicitará que creen un proyecto para gestionar el uso de las APIs que elijan. Para esto daremos click en <strong>Create Project</strong>, y obtendremos un nuevo proyecto llamado <strong>API Project</strong>.</li>
  <li>Si ya hemos utilizado la consola de APIs, veremos una lista de los proyectos existentes y servicios disponibles. Sin embargo, es una buena idea usar un nuevo proyecto únicamente para el api de <em>Google Maps Android</em>.</li>
</ol>

<p>En cualquier caso, nos encontraremos con una pantalla donde observaremos una barra similar a la siguiente:
<img class="left" src="/images/posts/console1.png" title="‘Barra Lateral’ ‘Barra Lateral’" ></p>

<p>Desde la cual podremos renombrar, borrar, abrir o crear, o eliminar el borrado de algún proyecto.</p>

<p>Una vez que tengamos un proyecto nuevo el paso siguiente es dar click en <strong>Services</strong> para configurar el acceso a los diversos servicios ofrecidos por Google, en esta ocasión nos servirá para elegir el API de Google Maps para Android, pero para aquellos que les gusta desarrollar aplicaciones en sus tiempos libres, encontrarán una gran variedad de APIs disponibles para experimentar.</p>

<h2 id="paso-3-activar-el-api">Paso 3: Activar el API</h2>

<p>Una vez dado click en <em>Services</em>, se desplegara una lista de todas las APIs disponibles por parte de Google, de donde deberemos buscar <strong>Google Maps Android API v2</strong> y activarla, tal como se ve en la imagen:
<img class="left" src="/images/posts/console2.png" title="‘Google Maps Android API v2’ ‘Google Maps Android API v2’" ></p>

<p>Una vez hecho esto, si es la primera vez que hacemos uso de esta API, se nos mostrara la licencia de uso, la cual tendremos que aceptar, en caso contrario no podremos utilizar el API elegida, esto solo se realiza una vez.</p>

<p><strong>Nota:</strong> Asegurense de elegir el API correcta que corresponde a Android, de lo contrario el resto de los pasos no funcionara.</p>

<h2 id="paso-4-obtener-el-api-key">Paso 4: Obtener el API Key</h2>

<p>Una vez que activamos el servicio, el siguiente paso es solicitar el API key para poderla usar en nuestra aplicación, para lo cual, dentro de la misma Google API Console, daremos click en la opción <strong>API Access</strong>.</p>

<p>Ahi veremos algo más o menos similar a la siguiente imagen:
<img class="left" src="/images/posts/console3.png" title="‘API Access’ ‘API Access’" ></p>

<p>Una vez en esta pantalla, daremos click, en el botón que marcado con <strong>Create new Android key…</strong>, y se nos abrira un diálogo similar a este:
<img class="left" src="/images/posts/console4.png" title="‘Configurar API Key’ ‘Configurar API Key’" ></p>

<p>Aquí ingresaremos en el cuadro de texto, los datos de nuestra firma digital SHA1 (que obtuvimos en el paso 1), y separado con un punto y coma (;), el nombre del paquete de nuestra aplicación, de esta manera:
<div class='bogus-wrapper'><notextile><figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>BB:0D:AC:74:D3:21:E1:43:07:71:9B:62:90:AF:A1:66:6E:44:5D:75;com.j2deme.mapdemo</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div></p>

<p>Donde la parte de <code>com.j2deme.mapdemo</code> se refiere al nombre del paquete de nuestra aplicación al crearla, generalmente inicia con el <code>com.</code>, seguido del nombre de la empresa o alias del desarrollador(<code>j2deme.</code> en mi caso) y finalmente el nombre de la aplicación sin espacios y en minúsculas (<code>mapdemo</code> en el caso de la aplicación que esta en el repositorio).</p>

<p>Una vez ingresados los datos necesarios, damos click en el botón <strong>Create</strong> y se nos generara nuestra llave para hacer uso de los mapas de Google en Android:
<img class="left" src="/images/posts/console5.png" title="‘API Key para Android’ ‘API Key para Android’" ></p>

<p>Con esto ya tendremos generada nuestra llave y podremos hacer uso de ella en nuestras aplicación, si requerimos usar el mapa en otra aplicación daremos click en la opción <em>Edit allowed Android apps</em>, en donde en una nueva línea añadiremos la misma llave SHA1, y el nombre del paquete de nuestra nueva aplicación, así tantas veces necesitemos.</p>

<h2 id="paso-5-importar-google-play-services-al-workspace">Paso 5: Importar Google Play Services al Workspace</h2>

<p>Para lograr correctamente este paso, deberemos haber realizado sin problemas los pasos anteriores, de lo contrario debemos regresarnos y resolver cualquier problema que se haya presentado. Tal como lo indique anteriormente, nuevamente lo digo, para poder verificar el correcto funcionamiento de los mapas en Android es <strong>necesario</strong> el uso de un dispositivo físico, no funciona en el emulador.</p>

<p>Para lograr un ejemplo básico del uso de mapas en Android, lo primero es confirmar que el paquete <em>Google Play Services</em>, indicado en el paso 0, se ha finalizado de descargar, de ser así generaremos una nueva aplicación de Android, asegurandonos que el nombre del paquete sea <strong>igual</strong> al que indicamos en la consola de apis.</p>

<p>Una vez que tengamos nuestra nueva aplicación debemos importar la librería <em>Google Play Services</em> para poderla utilizar en nuestra aplicación, para esto, en Eclipse seleccionamos <em>File &gt; Import &gt; Android &gt; Existing Android Code into Workspace</em> y nos pedira la ruta de la librería, la cual debe estar ubicada dentro de la carpeta del SDK de Android (que viene dentro del zip del ADT) en <code>extras/google/google_play_services/libproject/google-play-services_lib</code>.</p>

<p>Es importante considerar que tenemos que importar la librería al workspace (carpeta) donde vayamos a generar nuestra aplicación indicando la opción de <em>Copy to workspace</em> para que la copie y no solo la referencie, de lo contrario no funcionara. Esto quiere decir que si nuestra aplicación no estara en el workspace debemos cambiar la ruta a donde se importara para que funcione.</p>

<p><strong>Nota:</strong> En mi caso, yo importe la librería <strong>dentro</strong> de la carpeta de mi aplicación, y logré que funcionara, porque al ponerla juntas, es decir, la carpeta de la librería y la de mi aplicación en la misma carpeta, no quiso funcionar, sin embargo pueden probar ambas formas para ver cual les funciona. Además, tuve que elegir el API 16 porque me generaba errores con la 17.</p>

<h2 id="paso-6-aadir-google-play-services-como-dependencia">Paso 6: Añadir Google Play Services como dependencia</h2>

<p>Una vez que hayamos generado nuestro nuevo proyecto, y hayamos importado la librería <em>Google Play Services</em> a nuestro workspace, el siguiente paso es añadir esta librería como dependencia de nuestro proyecto, para que podamos hacer uso de los mapas y otros servicios relacionados con este SDK.</p>

<p>Para lo anterior, en el explorador de proyectos (normalmente ubicado al lado derecho de la pantalla en Eclipse) damos click derecho sobre la carpeta de nuestro proyecto y configuramos sus propiedades (<code>Click Derecho &gt; Properties</code> o <code>Window &gt; Properties</code> con el proyecto seleccionado). En la ventana que se nos abre elegimos la pestaña <em>Android</em> y nos desplazamos a la sección de <em>Library</em>, y damos click en <strong>Add</strong>.</p>

<p>Se nos abrira una ventana, donde si importamos correctamente la librería <em>Google Play Services</em>, nos debe aparecer una carpeta llamada <em>google-play-services_lib</em> (o similar), la elegiremos y daremos click en <em>OK</em>.</p>

<p>Debera aparecer la librería añadida con una palomita verde indicado que se añadió correctamente, damos click en <em>Apply</em> y después en <em>OK</em>.</p>

<h2 id="paso-7-aadir-api-key-y-permisos-al-manifest">Paso 7: Añadir API key y permisos al manifest</h2>

<p>En este punto ya estamos listos para hacer uso de nuestra API key en Android, para lo cual tienen dos opciones, descargar la aplicación demo que yo realize, disponible <a href="https://github.com/j2deme/AndroidApps/blob/master/MapDemo/">aquí</a> o pueden seguir leyendo para entender como hacer la aplicación desde cero.</p>

<p>Para este paso, es necesario abrir el archivo <code>AndroidManifest.xml</code>, cambiarse al editor de XML y añadir lo siguiente antes de la etiqueta <code>&lt;/application&gt;</code>:
<div class='bogus-wrapper'><notextile><figure class='code'><figcaption><span>AndroidManifest.xml  </span></figcaption>
 <div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='xml'><span class='line'><span class="nt">&lt;meta-data</span> <span class="na">android:name=</span><span class="s">&quot;com.google.android.maps.v2.API_KEY&quot;</span> <span class="na">android:value=</span><span class="s">&quot;su_api_key&quot;</span> <span class="nt">/&gt;</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div></p>

<p>Dentro del mismo archivo es necesario añadir los permisos de la aplicación, estos nos serviran, entre otras cosas para acceder a la posición gps, usar el internet, guardar los <em>tiles</em> del mapa en la memoria sd, y principalmente usar el mapa, a su vez, sera necesario añadir el uso de un <em>feature</em> (característica) que nos requerira el uso de la libreria OpenGL de acuerdo con los requerimientos del api de Google Maps en su versión 2.</p>

<p>Estos permisos y el <em>feature</em> deberan ir dentro de la etiqueta <code>&lt;manifest&gt;</code>, y antes de la etiqueta <code>&lt;application&gt;</code>:
<div class='bogus-wrapper'><notextile><figure class='code'><figcaption><span>AndroidManifest.xml  </span></figcaption>
 <div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='xml'><span class='line'><span class="nt">&lt;permission</span> <span class="na">android:name=</span><span class="s">&quot;com.j2deme.mapdemo.permission.MAPS_RECEIVE&quot;</span> <span class="na">android:protectionlevel=</span><span class="s">&quot;signature&quot;</span> <span class="nt">/&gt;</span>
</span><span class='line'>    <span class="nt">&lt;uses-permission</span> <span class="na">android:name=</span><span class="s">&quot;com.j2deme.mapdemo.permission.MAPS_RECEIVE&quot;</span> <span class="nt">/&gt;</span>
</span><span class='line'>    <span class="nt">&lt;uses-permission</span> <span class="na">android:name=</span><span class="s">&quot;android.permission.INTERNET&quot;</span> <span class="nt">/&gt;</span>
</span><span class='line'>    <span class="nt">&lt;uses-permission</span> <span class="na">android:name=</span><span class="s">&quot;android.permission.WRITE_EXTERNAL_STORAGE&quot;</span> <span class="nt">/&gt;</span>
</span><span class='line'>    <span class="nt">&lt;uses-permission</span> <span class="na">android:name=</span><span class="s">&quot;com.google.android.providers.gsf.permission.READ_GSERVICES&quot;</span> <span class="nt">/&gt;</span>
</span><span class='line'>    <span class="nt">&lt;uses-permission</span> <span class="na">android:name=</span><span class="s">&quot;android.permission.ACCESS_NETWORK_STATE&quot;</span> <span class="nt">/&gt;</span>
</span><span class='line'>    <span class="nt">&lt;uses-permission</span> <span class="na">android:name=</span><span class="s">&quot;android.permission.ACCESS_COARSE_LOCATION&quot;</span> <span class="nt">/&gt;</span>
</span><span class='line'>    <span class="nt">&lt;uses-permission</span> <span class="na">android:name=</span><span class="s">&quot;android.permission.ACCESS_FINE_LOCATION&quot;</span> <span class="nt">/&gt;</span>
</span><span class='line'>    <span class="nt">&lt;uses-feature</span> <span class="na">android:glesversion=</span><span class="s">&quot;0x00020000&quot;</span> <span class="na">android:required=</span><span class="s">&quot;true&quot;</span> <span class="nt">/&gt;</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div></p>

<p>Observen que generamos un permiso específico de nuestra aplicación (linea 2) que contiene el nombre del paquete de nuestra aplicación (<code>com.j2deme.mapdemo</code>), si ustedes estan haciendo la aplicación desde cero, debe de indicar el nombre del paquete de su aplicación, <strong>igual</strong> al que indicaron al solicitar el API key.</p>

<h2 id="paso-8-aadir-el-mapa-a-nuestra-aplicacin">Paso 8: Añadir el mapa a nuestra aplicación</h2>

<p>Una vez configurada nuestra API key y los permisos necesarios en el <em>manifest</em>, lo siguiente es modificar el <em>layout</em> de nuestra aplicación para mostrar el mapa, quedando de la siguiente manera:
<div class='bogus-wrapper'><notextile><figure class='code'><figcaption><span>activity_main.xml  </span></figcaption>
 <div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='xml'><span class='line'><span class="nt">&lt;relativelayout</span> <span class="na">xmlns:android=</span><span class="s">&quot;http://schemas.android.com/apk/res/android&quot;</span> <span class="na">xmlns:tools=</span><span class="s">&quot;http://schemas.android.com/tools&quot;</span> <span class="na">android:layout_width=</span><span class="s">&quot;match_parent&quot;</span> <span class="na">android:layout_height=</span><span class="s">&quot;match_parent&quot;</span> <span class="na">tools:context=</span><span class="s">&quot;.MainActivity&quot;</span><span class="nt">&gt;</span>
</span><span class='line'>    <span class="nt">&lt;fragment</span> <span class="na">xmlns:android=</span><span class="s">&quot;http://schemas.android.com/apk/res/android&quot;</span> <span class="na">android:id=</span><span class="s">&quot;@+id/map&quot;</span> <span class="na">android:layout_width=</span><span class="s">&quot;match_parent&quot;</span> <span class="na">android:layout_height=</span><span class="s">&quot;match_parent&quot;</span> <span class="na">class=</span><span class="s">&quot;com.google.android.gms.maps.SupportMapFragment&quot;</span> <span class="nt">/&gt;</span>
</span><span class='line'><span class="nt">&lt;/relativelayout&gt;</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div></p>

<p>A lo anterior se le conoce como <em>Map Fragment</em>, en el cual, como se supondra podemos añadir un mapa y configurar características como: zoom, inclinación de la cámara, latitud, longitud, tipo de mapa, así como añadir controles para brújula, rotación, desplazamiento, inclinación y zoom. Además de que todas estas opciones pueden configurarse también, directamente desde Java.</p>

<p>Si estamos utilizando Eclipse, ya se nos habrá generado la clase <em>Activity</em> para nuestro mapa, la cual debe contener un método <em>onCreate</em>. Sino lo tiene debemos añadirlo:
<div class='bogus-wrapper'><notextile><figure class='code'><figcaption><span>MainActivity.java  </span></figcaption>
 <div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='java'><span class='line'><span class="nd">@Override</span>
</span><span class='line'><span class="kd">protected</span> <span class="kt">void</span> <span class="nf">onCreate</span><span class="o">(</span><span class="n">Bundle</span> <span class="n">savedInstanceState</span><span class="o">)</span> <span class="o">{</span>
</span><span class='line'>    <span class="kd">super</span><span class="o">.</span><span class="na">onCreate</span><span class="o">(</span><span class="n">savedInstanceState</span><span class="o">);</span>
</span><span class='line'>    <span class="n">setContentView</span><span class="o">(</span><span class="n">R</span><span class="o">.</span><span class="na">layout</span><span class="o">.</span><span class="na">activity_main</span><span class="o">);</span>
</span><span class='line'><span class="o">}</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div></p>

<p>El código anterior, cargara el <em>layout</em> de nuestro mapa como vista de nuestra aplicación. Una vez realizado estos pasos ya podremos ejecutar nuestra aplicación en nuestro dispositivo físico, y si tenemos acceso a Internet, nos debera mostrar un mapa a pantalla completa, con el cual podemos interactuar navegandolo, desplazandonos y haciendo zoom en él.</p>

<p>Aquellos que hayan descargado el código fuente de la aplicación <strong>MapDemo</strong> observaran que es algo diferente a lo mostrado en este post, ya que incluye otras opciones como el usar el GPS, cambiar el tipo de mapa y mostrar un marcador en el mapa.</p>

<h2 id="nota-final">Nota final</h2>

<p>Primeramente agradezco de antemano a aquellos que se hayan tomado el tiempo de leer y realizar todos los pasos, ya que me tomo un buen tiempo escribir este post. Espero les sirva de ayuda y referencia para aquellos que quieren usar mapas en sus aplicaciones.</p>

<p>Si encuentran algún problema, haganmelo saber en los comentarios, para que todos puedan opinar.</p>

<p>Para mayor información o problemas específicos les recomiendo revisar las referencias donde tal vez puedan encontrar una solución a su problema o duda.</p>

<h3 id="referencias">Referencias</h3>

<ul>
  <li><a href="http://mobile.tutsplus.com/tutorials/android/android-sdk-working-with-google-maps-application-setup/">Mobile Tuts+: Android SDK Working with Google Maps – Application Setup</a></li>
  <li><a href="http://www.android-ever.com/2013/02/google-maps-android-api-v2-tutorial.html">Android Beginning Bunch : Google Maps Android API v2 API Key Generate Tutorial</a></li>
  <li><a href="http://karnshah8890.blogspot.mx/2013/02/google-maps-android-api-v2-introduction.html">Deep Dive in Android: Google Maps API V2</a></li>
  <li><a href="http://android-er.blogspot.mx/2012/12/a-simple-example-using-google-maps.html">Android ER: A simple example using Google Maps Android API v2</a> (Recomendación Personal)</li>
  <li><a href="https://github.com/googlemaps/hellomap-android">Quick start with the Google Maps Android API</a> (Proyecto template provisto por Google Maps)</li>
  <li><a href="https://code.google.com/apis/console/">Google APIs Console</a></li>
  <li><a href="https://developers.google.com/maps/documentation/android/start">Google Developers: Getting started with Google Maps Android API v2</a></li>
  <li><a href="http://www.vogella.com/articles/AndroidGoogleMaps/article.html">Vogella: Google Maps Android API v2</a></li>
  <li><a href="http://wptrafficanalyzer.in/blog/google-maps-in-android-application-with-new-google-maps-android-api-v2-using-supportmapfragment/">Knowledge by Experience: Google Maps in Android Application with new Google Maps Android API v2 using SupportMapFragment</a></li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
